[戰後檢討] 戰鼓真係好重要㗎！！！

琴日發夢喺黃大仙打鼓，見到有巴絲對戰鼓都有唔同嘅意見，細佬我發現好多人忽略咗鼓手嘅重要性，希望各位手足可以喺之後嘅戰線加以善用。

首先講吓過往戰鼓嘅特點先，鼓手多數係與黑警對峙嘅時候出現，快閃時唔會有，而且一旦黑警發射催淚彈，敲打戰鼓嘅人會退後，現場一片混亂，但其實混亂嘅時候先係戰鼓發揮作用嘅時候。

戰鼓嘅優勢
1. 傳遞訊息效率高
好多人喺後排睇唔到前線情況，唔知應該前進定係後退，用以訛傳訛嘅方式唔夠清晰（琴日"向前衝"嘅訊息啱啱去到後排，前線就要求向後退，情況一度混亂）。而用戰鼓可以保持指示嘅統一性，而喺危急關頭重要嘅指示主要有三個：

1.1 向前衝：“砰砰砰砰砰砰砰砰"
1.2 向後退："砰砰_ _砰砰_ _"
1.3 原地/無（助威）： "砰砰砰砰_ _砰砰砰砰_ _"
* *_ 為空白拍，節奏會隨着行動速度不變/漸快/漸慢**
(以上節奏不斷重複直至足夠為止，節奏必須齊整，否則會令現場情況更加混亂）

2.覆蓋範圍大
以琴日黃大仙為例，黃大仙廣場與前線有一定嘅距離，唔少後排人士都唔了解前線情況，亦可能休息緊/㩒緊電話，以聲音傳遞嘅方法可以即時，令佢哋有所準備，亦知道前線係前進抑或後退。

3. 助威效果
有唔少巴絲都話黃大仙嘅戰鼓令現場氣氛高漲，提升抗爭者士氣，而且鼓手門檻低，和理非都可以參與。

建議
巴士站上蓋需要一名哨兵留意最前線嘅狀況，七至八個人用雨傘/磚頭做鼓棍，巴士站廣告牌為戰鼓。哨兵負責傳達前線指示，鼓手則一致咁敲打節奏。另外，亦可參考烽火台嘅使用方法，係後排不遠處設置另一個戰鼓，並跟隨前線嘅節奏，好讓前線鼓手撤退時，鼓聲可以延續。

戰鼓材料可用巴士站、鐵汽車防撞壆、路牌等。

雖然我覺得打游擊戰比打陣地戰更好，但難免有時候要被迫打陣地戰，希望各位巴絲到時可以善用戰鼓，提升大家嘅行動力。

麻煩幫手推到所有抗爭者都記得唔同指示嘅節奏

光復香港，時代革命
香港人一定要贏！

推到所有手足都記得咩叫"砰砰_ _ 砰砰_ _"

推

香城online新角色啊！！

推爆你

砰砰_ _砰砰_ _

手足呢？？

砰砰_ _ 砰砰_ _

蒸魚碟得唔得

講緊係要成條街嘅人都聽到先有用，蒸魚碟應該太細，唔夠響

當初有時會有人嘈鼓聲蓋過咗其他訊息傳遞
將戰鼓抹殺咗係萌芽狀態，現在回想，唉